金正恩遠華近俄試爆氫彈

金正恩遠華近俄試爆氫彈

國際新聞

金正男在大馬機場被殺，震驚全球。

2017可說是北韓領袖金正恩上台六載以來，最氣燄高張的一年。在一浪比一浪嚴厲的國際制裁下，他領導國家進行16次導彈試射及一次核試，把導彈威脅範圍由日韓擴大至美國全境。外交上，他跟美國交惡至戰爭邊緣，與傳統盟友中國漸行漸遠，似乎悄悄地踏上投靠俄羅斯的新外交活路。

疑毒殺兄長金正男

流傳多時的美國刺殺金正恩計劃未有成真，他兄長金正男年初卻在馬來西亞吉隆坡國際機場被兩名來自越南及印尼的女子毒殺，金正恩成為嫌疑最大的幕後黑手。事後北韓跟大馬一度互逐領使，案件至今仍在大馬審理。另一嚴重外交風波發生在6月，美國大學生瓦姆比爾被指在北韓偷取政治宣傳海報，被囚17個月後在植物人狀態下獲釋，回國未幾逝世。兩筆殺害平民罪狀，成為11月美國把北韓重新列入「支持恐怖主義國家」理據。

另方面，儘管國際社會對北韓導彈和核武的技術及可靠性存疑，但來自平壤的威脅無疑在今年攀上高𥧌。經過16次試射23枚導彈後，北韓聲稱可用洲際彈道導彈攻擊美國本土及歐洲多國。9月，北韓進行歷來第六次核試，宣稱成功引爆一枚氫彈。事後聯合國再次向北韓實施嚴厲制裁。

在美國及國際壓力下，北京開始對北韓動真格，中國的銀行限制對北韓人服務、對朝出口石油製品大減、大批北韓勞工被遣返，中朝兄弟之邦情誼不再。這時俄羅斯疑助北韓暗渡陳倉，利用俄企營運的客貨船「萬景峰號」維持中朝轉口貿易。另有報道指俄羅斯為北韓提供互聯網基建，或助長了北韓近期接二連三發動黑客攻擊。

面對嚴峻的國際生存空間，金正恩仍能在「口水戰」中與美國總統特朗普分庭抗禮。北韓又指控美國與南韓聯合軍演，是把朝鮮半島推向核戰爭的邊緣，盡顯金正恩強硬作風

相關新聞
馬克龍謀代默克爾領歐盟
國際新聞 6小時前

加泰遭接管 獨派重選再抬頭
國際新聞 6小時前

倫敦紐約巴黎輪流爆恐襲
國際新聞 6小時前

挑釁全球 無甚政績 屢爆醜聞特朗普政令不出白宮
國際新聞 6小時前

俄佬都挑機